Degree最低工資水平

仆街！讀完個degree出黎，公司俾12,13K請人
咁我讀完個degree有咩用餵狗咁餵

Degree grad起碼最少俾20K啦，警_都起薪24K

寧願縮減學位，唔好搞到degree 供過於求，保障返有degree 嘅人！

支持設立degree最低工資水平
廢就廢啦

ive 仔都唔只12 13k啦 咩U?

IVE大部份都算係專專地門
好多degree仔連自己讀咗乜都未知

我同學文科asso都$13000

仲要2年前

阿Q精神打飛機自我催促之感恩大法 ：
唔讀大學可能仲低人工

設立完，d僱主大不了咪唔請 degree仔

到時公司請唔起你地班degree仔咪成班失業

老實講12，13k既位請個副學士都可以取代degree仔

我相信公司唔會冇錢請，係唔會用太多錢請

係依家有degree嘅冇自己過人之處了

到時要求政府 set埋degree最低綜援

設立degree最低工資水平既話，人地請IVE都唔請你啦除咗專科

比機會你學野仲嫌人工低

有啲職位要有degree嘛 ， I大

加得你人工到時又會有班人出黎屌公司加你唔加我
最後人工大幅調整加倒閉

公司請哂IVE後果

講白d咪你成績唔夠好讀唔到神科
你讀大學果4年又唔增值自己

讀完degree都唔代表醒過I've

你可以去big 4開人地20 k人工

垃圾Ive fd仔 搵得13k，不過一星期翻4日

其實因為依家大學收生收得太濫
又唔見以前得兩大有依個問題

咁好4day

仲未見厹巴笑你地搵得少同入嚟請人嘅

Sor Ive仔30k

只要大家有degree嘅團結啲，終有一日可以

睇你想做啲咩

好多19 degree根本冇市場需求

十年前fg 12,13k，而家仲係12,13k，而家fg都幾慘

其實係咪冇職位需求定供得太勁

趕走一百萬蝗及其後代都夠

十年前要好好彩先搵到12 13....

你咩U咩科先

點會呀，普通u grad都差唔多啦

大家比比面記者/傳理出身好嘛

冇人叫你讀垃圾科 乞食科
好多讀非專科既雖然唔叫撈得好掂
但都叫平平穩穩

聽啲師兄講佢十年前入職9K5

撚大都係degree
出黎仲衰過ive
跟QF已經冇意思
而家市面上一大堆top up野雞

記者真係太低其實好惡做

睇咩科啦 唔講神科

垃圾sci 同 civil mech EE 都叫普通u grad
但兩個世界

btw 做傳媒真係從來都低人工
P.S. 當年 IT 仲霉緊 唔似而家咁日日有獵頭公司打來

睇你咩科啦。我IT9，10年前果陣intern 8k，return offer有12k

有頭髮邊個想做冇頭髮辛辛苦苦咁碌入U 都唔知為乜要

差唔多

不如問咩科

飲食，倉務，保安都唔止

老實講，畢業揾得12k,13k果d，如果真係cut學位，應該入唔到大學

咪就係 跟本degree就係要有個最低工資
先至對有degree嘅平等

記者fresh grad 12k ot直到永遠真係好基本
個個青青子衿熱血當飯食
最近仲食多左好多胡椒粉

ps聽friend 講

又要讀乞食科 讀完真係乞食又屌
應該大學開少d位 真係有興趣有能力先讀
唔撚好俾d又唔夠分又要呃學位既人讀
呢班人應該讀完ive就出黎做野

唔太關事

係香港根本好多科讀完都無市場demand

咪扮野啦，連登仔fg 50k 起跳的

其實果陣iphone出之後，IT開始好景

利申：fg第一份工12k就係寫iPhone app，果陣係iOS4

係set就應該set埋政府支援
只要有degree無工開就政府包底
咁政府工就會好自然請晒degree
真正有學歷先可以入政府

真係唔關degree 事

香港好多人都白過讀HD/Asso/Degree個二至四年

我有個friend 直頭幫marvel 畫畫，design 玩具

呢個世界係睇你有咩技能

讀咩科同你做到幾多野係無掛勾

Ca已經大把大學生
連workman都大學生化
私人市場應該係煉獄

絕對認同唔好俾啲唔係好夠分嘅入黎呃學位 攪到大學生質素參差

IVE SE 既FG都有$15000-17000啦

係，但係個啲係政府工

私企你估會offer 幾多畀你

而家degree太多啦，有咩計

根本好多乞食料
香港係金融版商業, 想搵錢就要讀搵錢科

屌啦
十年前用錢邊有咁惡哽

廢就廢啦

一間公司都要有demand先可以會出呢啲offer

根本係有人頂爛市先攪到個offer 咁痴線

你外判政府post都係啦

康民署畀哂A仔，真係個個月轉一個人都唔奇
Full time 得50

讀新傳果d 話人工奀真係人唔笑狗都吠

其實DSE都唔會完全講到一個人能力去到邊
不過我覺得Asso/Higher dip. Non Jupas 係fair 過DSE

班友要輪班 又要通宵 又要日曬雨淋
又要比上頭點 又要比下屬/街外人指指點點

有無師兄教路
做左幾年野仲係15k

岩，所以而家fg都幾慘

做政府工

屌
真係好頹

毅進有24k仲想點
頂薪成38k
私人市場有degree捱到死終於做到經理都未必有呢個價

你個名

唔係，根本係無文化既下場

望下香港有咩藝術可言
我十三四年前開始畫畫就算去到今日
其實真係幾乎見唔到有幾多有料既藝術家

人地外國讀完哲學, History 都可以出黎教thinking method ,出書 etc

香港畀到最盡咪係個幾十間museum

個啲展覽根本就係金融業黎

你話藝術展就話啫

香港人錢行頭先係問題根源

人地新加坡咩都有，

文化，經濟，民生社會都有development

根本唔係無出路

只係香港個個都覺得「咁就一世」

咩工

公司唔叫你俾返學費已經益左你啦

degree好多種 有本地u topup 外國u

係咪全部都要咁set

咪臭係 班友真係執到

毅進仔fg 都24k啦

香港政府資助嘅U?

算啦文科仔係咁架啦

我都差唔幾
加油搵工

從來冇一個制度會岩所有人
仲有Dse都唔係講緊有咩能力
純粹係睇你讀左6年中學學左d乜
考得果11分12分 我搵個中三都考到啦
中學都讀唔掂 讀咩大學姐

Degree?

讀錯degree揀錯科

自己讀完就想縮減degree人數?

c兄，不如諗下讀番個master/ doctor?

我中六都16k啦

design 做片既都未出聲 出黎日鬥夜鬥 都係萬鬆 (以前)

呢個POST平行時空黎?
平時D POST個個講到DEGREE仔閒閒地搵三五萬
唔讀書正ON9

俾錢讀完個master都唔知幾時回本

利申 唔係碌入

撈1年轉工 加20-30% 啦

唔通fresh grad比個大將軍你做咩
一年幾多個大學生畢業 7大再加ive仲有啲野雞distance learning

高薪養傻仔先洗到啲傻仔腦

樓主咩u先

家下個個都degree啦，都要睇下你咩degree先得㗎

big three

lab狗degree 10.5, ive仔9.5, 過試用先10

知唔知咩叫資本主義呀

咁我都無否定DSE
只係我覺得AL出嚟嘅人係有料好多
當然呢個世代後生嘅都醒嘅

asso hd 係另一個補路機制
有啲人想讀埋U而DSE唔夠分咪俾佢哋讀埋

依家市價邊止12k..

普通文員/admin

係咪搵食科先

BTW 有無可能得13K
我見啲人做CAD/REVIT draftman都兩皮七 起跳

你唔等錢駛咪8月先搵工，暑假可能多intern，唔等人用

draughtsman

樓豬topup仔

2年前
同一個位你睇返10年前都一樣價啦
係喎咁好景跟到通漲就唔使個個考政府啦
事實呃唔到人嘅

番左一年幾，14K-->17k-->22k
令我明白一個道理，唔好長做一份工

asso 10年前都有$13000?

仲有，12,13呢d位你請asso/degree會有幾大分別呀

你返咩工？

AGGER

識人中大中文FG個時10K照做 做左1年都仲係10K

佢CGPA仲要3.5幾 個腦裝屎

但我想講我識人hd 11/12年前畢業，做文員admin得6700，可能係極端例子。

嗰陣個景咁差咩？

可能撞正08金融風暴

其實識玩，一出來應該繼續讀master/考咩牌都好(無錢就借)+每一兩年跳槽

果d同一間公司做唔足兩三年又話你jumpy嘅公司真係唔做好撚過，你入到去一定發現個個奴隸格。
係呀我份cv係jumpy你唔問下點解我keep住有人請?

所有打私人工嘅非專科 fg, 你一定要想盡辦法知道自己係心儀果個位嘅market price， 所有叫價叫高50%，反正班撚樣都會怒壓。然後每次跳槽叫不低於30%增幅，包你有驚喜。最忌係謙虛怕醜淆底。

有時你做幾年都得個皮幾，未必係你廢，可能只係你唔識個玩法

乜都變晒啦 而家個教育制度淨係培養到一班高分底能嘅人

我中三畢業喺國際大型公司都做緊經理啦

駁唔到

新加坡人平均大學畢業三年有三四萬港紙人工，十年有6萬

u記Sales 都15k啦。。。。

咪係

所以好多degree工都係underpaid

sor負錯皮

點解你會覺得underpaid?
專科個班一定唔只15k啦
非專舊d講句你唔做大把人做
冇人迫你坐office

這就是自由市場
你只能怪香港人做爛市

香港唔係研究學術既地方，只重應用，根本唔需要大學生
完

人工低都算 工時又長 最少10-11個鐘
真係痴撚線

窮係咁 無計

大學生係垃圾

咪係 所以人工要提高

大學無畢業 月薪18,000🙈公司仲請緊人 有無興趣？

做紀律部隊lo
入境 海關呢d散仔都有$21000
再有料咪督察位

出路都係咁

毅俊仔做狗行行企企打下人都有2萬幾3萬
一陣又話加人工
咁我讀咁撚多書做咩？

係呀 我係好撚窮呀 有錢我洗撚做呀
我依加講緊既係明明啲公司賺好多
但出手低 仲要工時長 冇OT$ 除翻開時薪好低

過年有個親戚個仔做左，話佢光宗耀祖
我心諗on L79

做狗都可以光宗耀祖？
咁做律師果啲叫咩？

仲要冇補水

做警犬囉

考紀律部隊

邊行?

Hku ba 14k

搵教席就ok

其實應該開始上街爭取打工權益
租金物價就升得咁勁 人工就冇升過咁制

係私人巿場追唔上

原本Ching 都係寫app

縮減學位就連你都冇得讀啦喎

啲入到u既其實幾慘
考成廿幾分，想入ive 都唔得，要讀完
degree 先番去讀過
其實就算考得好都無必要入大學，只係個個夠分就走去讀u， 根本都唔知自己想點

都係 夠分就入
讀完又冇咩優勢

去做得ca aco個類工，個degree都唔會專得去邊
乞食科為之乞食就係因為係私人市場唔再重要（畀科技輕易取締）

明知一個城市無藝術文化根底都要繼續玩依一行
好聽啲叫有志氣
現實係自尋死路

爛市

當時專科工程都係一萬左右
垃圾文員admin係咁上下

唔識職場玩法咪就係廢

優勢 仲有咩大學
淨係睇依家政府同大學點對持
已經知道將來本港大學生不會再被重視

愚民呢刻覺得大學生敢言 有政治智慧
但認真去到工作 社會層面 好多老闆都會覺得呢啲係廢人
點解學位得1萬人工 事實擺在眼前 自己諗下

M記？

fg20k路過

無料入一間人工高福利好嘅公司

間間公司升幅唔同
你可能無乜升，但人地升2-3成人工

考廿幾分都唔知career path/market demands係點都係高分低能唔抵可憐

哦，咁你覺得廢咪廢囉
無意爭論，呢個唔係重點

咁不滿做咩唔轉工
我上果份就係OT無補水所以辭職
搵番份準時收工/有補水既工

考白衫即刻4皮狗糧

讀degree係為左最高工資啊
新仔對於老闆黎講咩學歷都係一樣咩都唔識
做一兩年有左skillset就可以叫價

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

讀Master, Doctor？
咁之後人人都有Master, Doctor你又會點做？

我8年前英國其中一個Russell Group大學畢業初入職都只是10.5K咋，仲要英文lak lak聲屌你。8年後，得20K。只怪當初入錯行。

好多工招聘廣告寫住要求degree
但問心你自己覺得係咪真係需要degree grad先
好似customer service 以前做call center
係寫住degree要求 但有無都照請 但起薪差成1000 - 1500

香港又唔係無根底
IMO, 香港只係無喺呢方面繼續發展
同埋講真，好多亞洲人都去晒外國發展藝術
香港人一定要留喺香港咩
WORKING VISA去外國又得

講真，生路邊到都有嘅，
一句氣餒嘅說話固然係好容易講得出口
而我又唔會話OP嘅取態有問題，大家有唔同諗法

人點都要有希望

邊行

個logic喺邊?
根本唔關事又夾硬拉埋兩者嚟講
唔通你覺得政府養大學生=養虎為患?

真心覺得讀邏輯學好重要

要睇咩 Degree
同你左咩工

就算知道就業前景，往往因為分數呢個包袱而做錯決定
明知做警察散仔都有兩萬幾，點解仲要讀大學?
就係因為太高分，連揀職業導向既hd都會被人笑，但係又未到讀神科的分數，先至焗着入啲水泡科浪費時間

我真係收過份offer係12K 過左proba 13K
即場同佢講請asso你都講唔到喇呢個價 仲同我講咩有誠意

其實上面既人係唔係全部都係office工

我讀完hd做份藍領工維修，2-3年都20k

仲要唔洗ot夠鐘就再見

想知邊行

但係一定好過ive

degree係要受保障 唔好俾班腦細揸壓
同時，有degree嘅要俾返有質素嘅quality出黎

唔好乜都拎政治黎掩飾自己唔夠人爭既問題, 如果因為政治問題, 咁點解有人FG會有兩皮而你無? 唔夠料就要認, 認清左先可以再裝備好自己

再講, 點解U grad都要搵同ive仔一樣既人工, 呢個正正係董建華做既好事
當年為左唔想個失業率係咁升, 於是就提供左勁多full time/top-up既大學學位同埋毅進出黎, 1997個陣中五10鳩幾萬人考去到中七就爭萬二三個大學學位, 而家就8萬幾人去爭兩萬個大學學位, 仲未計個自資同top-up, 而個社會係咁多年黎有無多左職位係要有大學資格先做得? 個答案係一定唔夠大學學位個increment快, 咁所以到今時今日好多大學生都要做D比自己低學歷要求既工, 亦因為咁同D ive FG個價咁近

平心而論
社會既進步需要教育普及化
以就業為目標既人應該直接讀就業向既課程
唔好話咩大學學歷通漲冇人迫你地讀

我中大文科12k

好sad加油

唔讀工都冇得揀

大學學位唔係通賬, 而係因為過剩而貶值, 後果係大學生人工貶值到同IVE一樣
全民教育固然重要, 呢個係講緊修養, 好偉大
可惜香港文化人人都講return, 5**個個都揀醫生/global business, 同3-40年前D尖子會揀文科係不可同日而語

2大變8大短期睇係學歷通漲
長期睇係有利社會發展
至少經濟學理論係咁講
岩聽就聽唔岩聽咪當9up

3-40年前得2大
以前入2大文科只係變左今日入poly3寶/global business
以前冇呢啲科咁解

冇俾人話你吹水咩

無
因為出site做野

一個社會進步係全民知識水平提高
你就反而仲想行精英制
社會需要多唔多大學生同你讀唔讀得大學係兩回事
你認為大學無用可以唔讀架
唔好讀完話乞食
本身大學就唔係比你用黎搵錢
自己失敗唔好怪人地

其實讀完degree 唔係做返嗰行真係冇乜用

學歷提高固然可以理論上提高人民質素, 但係點解近呢10年愈來愈多人話D大學畢業生質素下降? 其實某程度上同收生率有關, 以前10個人都未必有一個入到U, 而家10個會有3/4, 而個population size以前亦大過而家一節

另外, 學歷貶值會唔會令到一D需要勞動力既工作小左人做呢? 因為讀過下書既人都會想做文職, 呢個現實亦係全民教育有機會出現既問題

8大變10大質素下降正常到不得了
藍領少左labor supply人工自然會加
事實上洗碗都已經高人工過好多fresh grad
點解會係一個問題

我fg試過開20k interview問我點解覺得值20k

本身讀和做物流，好愚蠢地以為讀什麼就做什麼。我寧願一開始就報紀律部隊，依家可能就做梗officer。Sai 9左，屌那星!

物流人工咁低架

事實係讀專科教育工程醫學系之外
勁撚多都係做第2行

一開頭低姐，
跳下跳下就會跟返市價。
魚唔過塘唔肥。

叻仔既跳下跳下跳到唔駛做，un un腳等出糧

私人市場係咁
demand and supply
你做個個位若果好易搵到人取代你
你bargaining power就自然會低
咁人工低真係無計

一係覺得個價太賤就唔好去做
但夠唔夠薑又係一件事

擺明唔想出呢個人工
咪同佢哂時間

但問題香港宜家要入大學要有degree
真係唔太難

大家有無諗過大學普及化其實唔代表全民教育水平上升，而只係一種 title inflation?
以前做物理治療師，視光師只係需要一張"文憑"，同大學一樣都係讀3年，而家就要一個"學位"，甚至係"碩士學位" (俾degree holder 入行)
"學位課程"學既野同以前既"文憑" 一樣，係就業市場上既價值亦都一樣
將咁多間學院 "升格" 做 "大學"，其實只係自欺欺人既 title inflation
香港需要既係唔同既理工學院，而唔係有名無實既 "大學"

問題未就正正係因為degree人工低過洗碗, 引申到連degree都話要最低工資水平
呢個係社會資源分配問題, 供過於求

你係做咩公司先？

做科記、liner 定做其他公司入面的物流？

洗碗高過degree 有咩問題?
藍領工作人工高係應該
係香港先至人工咁低
叫你去做一星期我讖人你都捱唔住呀

無話有問題, 亦非常尊重做體力勞動既人
而家有問題既係一d degree holder都話要最低工資, 就好似樓主咁, 究竟佢想最低工資既水平係幾多? 同洗碗睇齊?

邊個話大學生一定要高人工過洗碗

講真
出面求其一份文員 中六畢業就做得
都萬2/3啦
讀完個degree點止呢個價

ive 出身 ，後門入u
今年fg 18k

其實要比工資最好比出黎做野5年後
FG價好多時根本冇反映果行嘅成長空間

九成大學生都唔願意做藍領
得番一成肯出街工作

表弟 civil Ive
Fg 底加ot 30k

咁就唔撚好怨咁低人工啦

師兄咁你覺得
NOW 14.7
NEW 叫18合唔合理

睇你咩行頭
我會拉晒13/4個月糧+bonus去除
去保證你唔會愈揾愈撚少

我自己會叫19.5

仲要係dept head
唔知係想專登challenge我定點
但問果陣個咀臉好撚黑人憎
我答佢請唔起就咪叫我黎

咁勇 可能想請你變唔請

請人點睇工作能力

係資本主義社會... 工資係計市場價值
跟學歷既級數關係開始細, 反而科目先重要

你識水電 話之你讀到小三 每個月都起碼3萬
其實全世界都一樣

一時衝動但諗番如果跟個咁串既老細都係做唔過

我上年fg
做garment merchan
Anyway 我參考下
Thx

乜野科先？
19科連個技工都不如

我公司上市公司都只肯出最低工資請文員
到宜家都請唔到人

企硬17K啦

未係時候閃

毅進仔或成最大贏家

都無計
我呢科唔專
唯有跳多啲 希望加快啲

普通文員唔奇，
就算而家既文員admin 都好低人工

如果電得個a牌，除非你好博命，
唔係邊有咁易3萬蚊呀

HA 做個打雜 PCA II 起薪點都差唔多萬五啦

利串：做左三年家下兩萬

所以遲下出黎試下做下生意仔咁
呢份工做唔長啦

標準工時好撚過啦，依家啲office 工奉旨ot冇補水，香港人冇撚晒生活架啦

冇補水 準時收工

睇場

因為讀完個degree都係做緊中學畢業嘅工種囉
咁憑咩叫人畀高啲人工

乜乜乜工種可達X萬元月入
計返工時時薪食得屎啦

三年先兩萬已經好低

當年都係12k, degree holder
不過你要睇升得快唔快
根本上同學間都係30歲前會有30k咁上下
醒嘅當然快D

點解你忍到10年唔轉行？

12.5K

因為一開始以為有前景。四大經濟之柱wo。點知越來越沒前景，越來越難轉行。依家米PK。

毅進仔都唔止20k啦

或？ 已經係非真精英外贏家

大貓CSO(Premier) 做唔做得過

根本呢個就係成個問題既徵結, 社會都無足夠既大學學歷既職位
人工主要係望住個job nature, 而唔係applicant既background

大家屌緊既警犬
只需要中五學歷
起薪24k
已經屌打絕大部分大學生

冇乜專長既，捱得既去做廣告囉
起薪12-3k
做5-6年3皮點都有既

Agency請人直頭唔理你讀咩
我舊同事讀mechan eng又有，讀fine art又有（同做既野完全冇關）

唔怕得罪講句
樓主個心態似係以為讀完大學出黎搵嘅工至少係坐冷氣房 最少搵20k
見到原來現實係同所想不符先上黎呻
眼見今時今日仲抱住依個心態嘅大學生真係見唔少
所以我都唔建議人係唔係都走去讀大學

同埋唔知點解愈黎愈多人覺得有一份穩定嘅工作
等於咁就一世嘅感覺？但佢又講唔出有咩好路
之後一直做廢青 潛而默化製造左個藉口比自己唔搵工
好多人自己唔夠料 但又要揀工做
依樣辛苦個份又話遠又怕污穢
屌 食屎啦咁你

市場飯碗係得咁多
你盲衝亂揀科，畢業去做返啲低技術工種可以怪邊個

喺香港畢業無話一定要喺香港搵工

真係唔知佢地憑咩

fg 18k 人工太低 20k都冇

唔洗紀律部隊

語文好既考個EO做8年都袋緊你人工的三倍 以上

英文廢既ACO做8年，計埋你大學生將ACO位當EO咁做，超叻8年升CO，都袋3皮

政府工
政府工Shift價
加埋獨立薪級表（高其他紀律部隊幾千）

一個助理文書主任唔洗翻通宵：～15000
Shift：～5000
獨立薪級表加幾千
～23000-25000左右

其實24k唔合理地方在於獨立薪級表

要輪姦日曬雨淋行咇體力勞動，一個唔好彩派到惡哽部門有返工無生活

我依家幫條team請緊人，FG 都17K

年代唔同， 以前得hku cuhk， 宜家個個都大學畢業，d 人仲夠膽攞大學畢業黎打飛機。

其實好多degree 九唔搭八， 唔讀好過讀啦

而家大學畢業氾濫程度等於以前中五

就係「個個」都大學畢業你無先可以打飛機
Btw
其實個社會得1/4人口左右有Bachelor/above，邊撚度人人

傻仔拎住個degree當係寶

專科有技能既文憑，好過水泡科自資degree

想升上去可半工讀讀返個學位

咁8大水泡 vs 專科自資degree 呢

睇你有冇錢

學歷同人工根本無關係
主要係有冇技能
當年 中6出黎做野已經20k/月 好撚辛苦
搞咁多野 不如學返啲技能

到2019年都仲有人覺得有Degree=比其他人好
有degree只係最基本入場券 當你教育唔行精英制行普及制就預左啦
要比就比神科vs非神科

撚專科讀
讀完書20k up， 雙糧花紅醫療福利

因為啲中學雞好天真信哂象牙塔班教畜

事實好多都係12~13k....

真係太多大學生

八大之外，仲有堆topup, 私立，外國返來.,,,,等等

大學生咪又係幫有錢人做狗

講真淨係計八大ugc，都唔算好多
不過計埋啲自資⋯

貴婦狗定係流浪狗
你揀

我全公司唔係外國名牌U就係本地三大畢業生
重質不重量

其實全公司都係名牌大學，對外講都型十倍啦

唔通⋯我地公司所有全員都係degree holder⋯40%能大 40%珠海 20%八大⋯（仲要講得八大就知一定唔係三大）

老老實實,出到黎做野根本英雄莫問出處
同事有G5 IVY LOCAL U CITY POLY 3大都有
但同事之間都無理咩U出身
係連登仔先咁CARE用黎打飛機

唔介意講埋,GM CITY LLB出身,唔好相認

大家都入到個間公司梗係唔講依啲廢話
同入到大學唔會講邊間中學畢業咁無聊同樣道理

都唔係嘅，乞食科就梗架啦

正正常常degree，正正常常寫字樓，第時升職會升degree先啦，做人要睇長遠d，起薪點唔代表d乜

都睇際遇

F.6 20k

叻

少年眼光放遠啲fresh grad 一定低人工 有冇degree做左兩三年就會開始有明顯既分別

On9
不嬲唔係睇degree
係睇行頭

IVE 16~20k
asso 11~12k
degree 12~13k

當然睇你讀咩科，醫生都只係degree程度，唔係博士。

但一般非專業科目來計，起薪12k係差唔多
專業科目則可以好好，由於IVE理工科目比較專業所以人工會好，而且大部分IVE仔都會讀埋degree，所以短中長線都跑出好過asso

當今市場
科 > 程度（degree or high dip) > 成績 > 課外活動 > 邊間大學

文科，歷史/哲學又係文科，中文/英文又係文科，藝術/音樂/設計又係文科，社工/教育又係文科，但需求和前途差好遠囉

撚有呀？

我有啲朋友ive 出黎都15k-16k

幾耐轉一次？

我朋友大學一grad 35k wo

兩者啦都要嘅 不過老套個句 有就點都好過冇.....掛

最少起碼都16000啦

識fd 佢係搞水喉, 佢話日日做一定20K up, 不過超累. 依家無做

廢又點叫高50%,都直接reject, 傾閪咩

兒登仔不嬲用學歷打飛機 當正自己人中之龍

正常吖，唔好以為中大乞食科就可以同poly揾食科比

佢講得無錯wor.佢係用現實例子黎導證返而家既大學生係廢左好多。比著以前，中大港大行出黎，政府會唔會咁既態度，而家d 濕鳩學生會，演講中英文都成pat 屎咁，點會有人尊重

你錯鳩哂喎 政府不嬲唔會聽人講 關你英文好唔好咩事
未食藥?

人地講degree, HD 仔收聲啦，做兩三年狗先20k

你廢啫 唔好覺得人地都係咁
正常濕鳩BBA
你份人唔係太on9既話
30歲出頭有30k有幾難

好多讀完topup當自己真係degree

做藍領就狗？
好過degree出黎的12-13k做幾年都冇20k啦

當年都係

學位過剩都唔係新聞啦......degree 貶值得好緊要

中大傳理收成28、29分

出嚟人工反而係最大咁濟

學術何價

**最低

譚仔呀姐小學都未必有都請緊18k

人地講緊degree
同埋大把degree 出黎就20k up

阿Q精神打飛機自我催促之感恩大法 ：
讀唔成大學都有前途過你

體力勞動, 做到身水身汗+成隻狗咁 先得20K
咁都自豪?

咁夠大把degree出黎的12-13k啦

best 5 30分
中大grad 搵13k

唔係你話有degree 定doctor 人工就高。
係睇你有冇市場價值

供求問題

小學畢業做地盤都可以30k la, 係咪要咁比較呀？收皮啦，HD 仔

你就錯鳩曬睇到而家d 大學生質素
思維同表達能力都未夠班，就想人尊重你

你真係弱智架喎
政府作風唔會因為你既學歷而會有好大改變
你當個政府死架?
掌權者既態度關你學歷撚事咩大學生
你就真係思維同表達能力都未夠班啦
重新讀過書把啦
連香港發生緊咩事都唔知

讀完大學都好多人重搵緊12 13k
讀大學某程度上都變成興趣

林鄭點解仲要搵三大傾計呀？罸你用屎忽諗多次

咁點解人地要拒絕同林鄭傾計阿?
因為林鄭一直個目標都唔係解決問題
而係要解決提出問題既人
你做乜野姐

講得出呢句嘢即係香港其實重有人相信呢個－１誠信嘅政府
你都唔會係少數
大家都唔想共匪出解手軍嚟鎮壓

咁多港豬信個咁撚樣嘅正苦
香港有革命嘅話我出嚟含撚都得

根本就唔關事囉好無
佢哋係想搵最有代表性

搵齊八間我都幾肯定政府唔會敢出聲

每一次發言都對政府管治威信有好大影響

大把？有無實例？

應該要

專科,
Bank同政府都唔少20k up

睇下紅磚d數據，今年有幾科出名低人工既都靠EO和紀律部隊拉高

咁就唔係大把啦

紀律部隊散仔就算喇
啲人工就係用生命值換返黎
返shift返到三十零歲就已經傷到仆街
生啲仔女都弱智啲

degree有D專科最撚慘係大學要高分先入到 但係ive同東華學院都有開
變相DSE考高分入果班比人搶飯碗 拉低哂成科人工
例子有最大果幾科N賤, POLY三寶
屌你老母人地辛辛苦苦DSE考30分先入到物理治療 堆垃圾就廿零分入到
仲要做爛市 咁讀大學仲有乜撚用
利申 三大civil 聽唔少ive仔同科grad左同我地爭飯食
咩ugrad 12,13k果d就唔講啦 跟番ce al年代呢班人根本就唔會入到u
三大正正常常都有15k啦

DSE後 大學生質素明顯下降唔少

DSE都痴撚線，啲數學訓練少到嘔。咁都入到工程。

入到去再訓練

屌入到去先慢慢學Calculas

大學中學化 仲有家長日
點都好 大學地方係俾人出發展所長，唔係俾人去慢慢咁去成長

我就FG搵20k既 好老實我d fd全部三大正常人 冇人搵過18k
拎得12,13k果d夠唔夠膽利申自己dse咩分入咩u丫
讀三大會咁撚低人工? 入shitty poly堆mk鳩流流hea 4年拎12,13k就抵撚死啦

Arts, Science真係可以12, 13k，唔夠bba presentable。

Agger arts science 12

你老母仲要拗 hku arts fac 2014 median都17k啦
如果真係讀完4年都咁低人工就反省下4年有冇充值過自己
不過咁講得睇你都唔係三大pure sci/arts啦

講得median即係都有一半人冇啦

你唔信我三大就算
我搵得耐工，見狗工已經狗衝咗

讀毅進仲高人工

17k嗰個唔係arts fac
係成個hku exclude mbbs同bds嘅median

我冇睇清楚就覆咗佢添

一年幾轉咗3份工？

Big4第一年都係15 16k
有時唔係下下望住第一年做人既

請FG幫幫大家拒絕做低薪勞工

如果搵工搵到萬念俱灰，點鼓勵佢拒絕低薪工作？

我朋友三大BIOCHEM GRAD，搵咗半年工好灰，做咗份8500工

8500仲做？

一係比屋企人怒屌，自己又冇錢，一係8500。點搞？

騎牛再努力啲揾馬！！

又要讀垃圾科又要怨人工低係咩心態
你讀個日就已經知架喇

香港市場係有問題
但係如果你得12 13k既真係反省下自己點解咁垃圾
難聽啲講，做實q洗碗都唔止依個數
究竟你點樣搵到份咁低人工既工？

根本唔關讀乞食科事
身邊讀乞食科 即使係垃圾文科嘅朋友大部分做左一年嘢都有平均30k
你人係夠醒目夠叻 即使讀乞食科都可以搵到食

好多廢老上司一樣冇degree都 搵 兩萬六三萬喇
自己唔識 叫大學生收12k 做大學教的財務野
（次次都一個月先請到水魚）

你未試過廢老上司卸工作畀你做 幸福

人哋開喇叭睇片 你死做爛做
你就唔會咁講

廢老上司咩年佬出身先得架
個陣時中學畢業夠打啦

想問下各位巴打絲打 而家有兩個offer想知點揀

1. 細公司 假MT
14K 11AL 9-6
無雙糧有花紅
要打卡遲到扣錢
一日病都要醫生紙
話就話4年升AM
翻工車程: 1個鐘

2. 大公司 普通文職
14.5K 17AL 9-6
有雙糧無花紅
唔洗打卡
一日病唔洗醫生紙
冇得升職 升AM需要8-9年
翻工車程: 1個鐘45分鐘

1. 你有選擇權幫唔幫呢間會請廢老人做senior既公司打工
2. 係你judge人係廢老既時候，有無思考過點解人地會係你senior? 人地貢獻幾多青春俾呢間公司？人地經驗有幾多？
3. 有無諗過自己可以因爲有足夠既機會去累積工作經驗再跳槽？

成日抱怨不平等待遇用最悲觀既角度去面對，其實
自己根本有選擇權

幸福？幸福從來唔係必然！我十年前做audit係大陸老蓮咁遠既地方食工廠大鍋飯，唔通我日日話partner 可以係中環hi tea? 有無諗過點解人地係上司？付出幾多？

2
1蚊都可以叫花紅
雙糧穩陣好多

1. 間間都閪 account/aduit 人力供過於求
話搵就搵到？
2.以前HKSA d牌仲易過讀依家degree
唔好話做consolidation
連bank confirmation 都蓋錯位
IR56B 薪酬誤扣僱員供款都會

Audit manager 唔識用電腦軟件 印出來手做
齋Review準時收工 下面OT到入房爭取最低工資薪酬差額

大學生人工低關鬼生產力事，係制度剝削

係 要改制度！

做lab?

Clerk

讀yi jin 出來 做政府既狗都２４k, 起跑都贏你班大學生

同佢講一句就得
讀屎片

交比你同佢講

中學畢業乜都唔讀入地盤做，人工可達30k up
所以結論：大學生垃圾
啱唔啱聽？

又唔係我朋友

以前大學生真係能力超班先畢到業。

係超班先入到兩大遮

陣係講人工做咩姐
上面講個兩份工都辛苦工黎
大學生想要嘅係高人工+舒服+五天工作週

而家大學生確實係垃圾
已經唔係咩天之驕子
同台灣南韓一樣

啱
唔讀專科唔讀好過讀

Ive工程果類就係 其他咪又係咁
讀設計社科呢d就抵撚死 酒店就廢事講

酒店不好做嗎？

唔知頭唔知路廢事屌酒店 人工好似高少少

B仔都幾個月

dllm 而家好多工仲係12-3k
仲要幾round interview

係 degree 最低工資係有必要

求其搵份政府contract clerk都13k
自己google assistant clerical officer都有好多公營機構招人做1－2年合約
8千真係on9

去南韓想考過普通文職公務員都要大學學位

南韓果班友寧願唔做幾年野 都要入大公司

13k fg喺依行算高

你知否原因為何這麼低ar?根本成個垃圾社會食老本就得地産同金融行業,完全冇行業diversity .如果香港做到外國一半,識發展下採礦,動物䕶理,獸醫,水木工,樹藝師,檢測,園藝,高科技ai人才等,而每個行業發展平衡吸納30萬人,人工差異不大，今日示威人數應該at least 少4分之1

係 嗰行揾到錢啲人咪狗衝
長年累月 行業K形化